{
    "title": "孟子五3",
    "range_remark": "(P.694-723)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「」自鬻於秦養牲者，五羊之皮，食牛，以要秦穆公。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)宮之奇",
                "2)彌子瑕",
                "3)百里奚 694"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "晉人以垂棘之「」與屈產之「」，假道於虞以伐虢。何者為是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 乘、璧",
                "2) 璧、乘",
                "3)玉。牛 694"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "自「鬻」於秦養牲者，何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)租",
                "2)賣",
                "3)買    695"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "五羊之皮，等於什麼? 下列何者為是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)賣身之值",
                "2)烹調之物",
                "3)以上皆是  695"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "以「要」秦穆公。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)輔助",
                "2)干求",
                "3)需要  695"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「假道」於虞以伐虢。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)錯路",
                "2)走道",
                "3)借路 696"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「」有賢才，只差於是否見用，孟子譽其賢且智。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)宮之奇",
                "2)百里奚",
                "3)彌子瑕  697"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」，聖之清者也；「」，聖之任者也；「」，聖之和者也；「」何者順序正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)伯夷、柳下惠、伊尹",
                "2) 伊尹、伯夷、柳下惠",
                "3) 伯夷、伊尹、柳下惠 700"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「」，聖之時者也。亦為集大成者。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 老子",
                "2)孟子",
                "3)孔子  700"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "集大成也者，『金聲』而玉振之也。以下何者正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)始條理",
                "2)使條理",
                "3)終條理   700"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「橫」政之所出，發音為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄏㄥ",
                "2)ㄏㄥˊ",
                "3)ㄏㄥˋ    701"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「袒裼」裸裎。是指?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)袒胸",
                "2)露背",
                "3)露身  701"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "爾焉能「浼」我哉？ →指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)污",
                "2)洗",
                "3)淨  701"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "鄙夫寬，「薄夫」敦。→指:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)性情溫和之仁",
                "2)性情刻薄之人",
                "3)性情暴躁之人  701"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "孔子之去齊，接「淅」而行。 下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 雨水",
                "2) 洗菜水",
                "3) 洗米水   701"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "公侯皆方百里，伯七十里，「」五十里。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)元士",
                "2)子男",
                "3)大夫  706"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "元士。以下何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 上士",
                "2)中士",
                "3)下士    708"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "上農夫「食」九人。發音為何：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄕˊ",
                "2)ㄕ",
                "3)ㄙˋ 708"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "庶人在官者，其祿以是為「差」。發音為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄔㄚ",
                "2)ㄘ",
                "3)ㄔㄚˋ  708"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "中農可以養活幾人？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六人",
                "2)七人",
                "3)八人  709"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "舜「尚」見帝，帝館甥于貳室。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)上",
                "2)中",
                "3)下    714"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「貴貴」尊賢，其義一也。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 形容詞、動詞",
                "2) 名詞、動詞",
                "3)動詞、名詞  714"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "以下哪一位不是魯國孟獻子的朋友？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)樂正裘",
                "2)顏般",
                "3)牧仲   714"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "『 』更是用人的重要訣竅；何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 以貴下賤",
                "2)以賤下貴",
                "3)以貴輕賤    715"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "其交也以道，其接也以禮，斯「」受之矣。以下何者正確。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)老子",
                "3)孔子  717"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "今有禦人於「國門之外」者 →指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)國土以外",
                "2)無人之處",
                "3)外國土地   719"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "殺越人于貨，「閔」不畏死。以下何者正確。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)替",
                "2)強",
                "3)以上皆是  719"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "凡民罔不「譈」。→指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)責備",
                "2)怨恨",
                "3)激動  719"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "伯夷 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 治則進，亂則退。",
            "answer": "目不視惡色耳不聽惡聲非其君不事非其民不使"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "是天子 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  貴貴尊賢，其義一也。",
            "answer": "而友匹夫也用下敬上謂之貴貴用上敬下謂之尊賢"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "康誥曰：『殺越╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴",
            "answer": "人于貨閔不畏死凡民罔不譈是不待教而誅者也"
        }
    ]
}